\section{物理设计}

\subsection{字段命名规范}

在数据库设计过程中，遵循良好的字段命名规范不仅有助于提高可读性和维护性，还能减少错误并提高团队协作效率。首先，选择一种统一的命名风格并在整个数据库中保持一致是关键，如驼峰命名法（camelCase）或下划线命名法（snake\_case）。字段名称应清晰描述字段的含义和用途，避免使用模糊或缩写的名称。使用 Email 而不是 EM。此外，避免使用数据库管理系统的保留字作为字段名称，并确保名称拼写正确，防止引起歧义和误解。

在设计各个表时，还应注意字段名称的长度适中，既不能过长，也不能过于简短以至于失去意义。例如，设计用户表 (User) 时，可以使用 UserID 作为主键，Username 表示用户登录名，Password 表示用户密码，Email 表示用户的电子邮件地址，Contact 表示用户的联系电话，以及 UserType 表示用户的角色。对于外键字段，可以使用特定的后缀（如 ID）来表明其引用的是另一个表的主键，这样可以清晰地展示字段之间的关系。

\subsection{索引设计}

在数据库索引设计中，首先，我们应该为数据量大、查询频繁的表建立索引，并对常作为查询条件的字段建立索引。其次，选择区分度高的列作为索引，尽量建立唯一索引，对于字符串类型的长字段可以建立前缀索引。最后，使用联合索引以减少单列索引的数量，并在涉及索引的列上使用 NOT NULL 约束，以避免空值对索引性能的影响。

\begin{table}[htbp]
    \caption{索引设计表}
    \label{tab:indices}
    \centering
    \begin{tabular}{@{}llll@{}} \toprule
        \textbf{表名} & \textbf{属性} & \textbf{索引类型} & \textbf{说明} \\ \midrule
        User & UserID & 主键索引 & 每个用户的唯一标识 \\
         & Username & 唯一索引 & 加快用户名查询的速度 \\
         & Email & 唯一索引 & 加快邮箱查询 \\
        Event & EventID & 主键索引 & 每个事件的唯一标识 \\
         & EventType & 辅助索引 & 加快按事件类型查询的速度 \\
         & EventTime & 辅助索引 & 加快按事件时间查询的速度 \\
         & Location & 辅助索引 & 加快按事件地点查询的速度 \\
         & ReporterID 和 Status & 联合索引 & 加快按上报用户和状态查询的速度 \\
        MediaFile & FileID & 主键索引 & 每个文件的唯一标识 \\
         & EventID & 辅助索引 & 加快按事件ID查询相关文件的速度 \\
         & FilePath & 前缀索引 & 加快文件路径的查询速度 \\
        Notification & NotifyID & 主键索引 & 每个通知的唯一标识 \\
         & ReceiverID & 辅助索引 & 加快按接收用户查询通知的速度 \\
         & SendTime & 辅助索引 & 加快按发送时间查询通知的速度 \\
        UserEvent & UserID 和 EventID & 联合索引 & 用户和事件之间关联 \\
         & UserID & 辅助索引 & 快速按用户ID查询事件 \\
         & EventID & 辅助索引 & 快速按事件ID查询事件 \\ \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\subsection{完整性约束}

\paragraph{用户表}

主键约束：UserID 是用户表的主键，确保每个用户有唯一标识。

唯一约束：Email 是唯一的，确保每个用户名和电子邮件地址在系统中是唯一的。

非空约束：Username、Password、Email 和 UserType 是非空的，确保这些关键字段不会为空。

\paragraph{事件表}

主键约束：EventID 是事件表的主键，确保每个事件有唯一标识。

非空约束：EventType、Description、EventTime、Location、ReporterID 和 Status 是非空的，确保这些关键字段不会为空。

参照完整性：ReporterID 是外键，引用 User 表的 UserID，确保事件的上报者必须是系统中的有效用户。

\paragraph{多媒体文件表}

主键约束：FileID 是多媒体文件表的主键，确保每个文件有唯一标识。

非空约束：EventID、FilePath 和 FileType 是非空的，确保这些关键字段不会为空。

参照完整性：EventID 是外键，引用 Event 表的 EventID，确保每个文件必须关联到一个有效的事件。

\paragraph{通知表}

主键约束：NotifyID 是通知表的主键，确保每个通知有唯一标识。

非空约束：ReceiverID、Content、SendTime 和 Status 是非空的，确保这些关键字段不会为空。

参照完整性：ReceiverID 是外键，引用 User 表的 UserID，确保每个通知的接收者必须是系统中的有效用户。

\paragraph{用户事件表}

主键约束：UserID 和 EventID 共同组成复合主键，确保每个用户和事件的关联关系唯一。

非空约束：UserID 和 EventID 是非空的，确保这些关键字段不会为空。

参照完整性：

UserID 是外键，引用 User 表的 UserID，确保每个记录中的用户必须是系统中的有效用户。
EventID 是外键，引用 Event 表的 EventID，确保每个记录中的事件必须是系统中的有效事件。
